## 贝叶斯定理
贝叶斯定理依赖基础的概率论计算，即：计算AB两个事件同时发发生的概率等于在B事件发生的情况下A发生的概率乘以B事件的概率。对应A的条件概率也是如此。

$$
P(A∩B) = P(A|B) * P(B) = P(B|A) * P(A)
$$

$$
P(A|B) = P(B|A) * P(A) / P(B)
$$

通常贝叶斯定义的形式为：
$$
P(H|E) = P(E|H) * P(H) / P(E)
$$
H表示Hypothesis（假设），E表示Evidence（证据）
即 计算证据E发生的情况下假设H成立的概率等于假设H发生的情况下证据E发生的概率乘以假设H发生的概率除以证据E发生的概率。上图中的P(E)实际上比较难以计算，贝叶斯原理还有另一种表现形式。

#### 贝叶斯原理的另一种表示：
用$P(H)$表示发生的概率,$P(\bar H)$表示不发生的概率。显然 $P(H) = 1 - P(\bar H)$
即：
$$
P(E) = P(E\cap H) + P(E \cap \bar H) = P(E|H) * P(H) + P(E|\bar H) * P(\bar H)
$$
于是：将$P(E)$替换掉
$$
P(H∣E)=P(E∣H)∗P(H)/P(E)
$$
$$
P(H∣E)= \frac {P(E∣H)∗P(H)}{P(E|H) *P(H) + P(E|\bar H) * P(\bar H)} 
$$

这样就可以计算在证据E发生的情况下，假设H成立的概率。


